電腦問題求救

2個月前去centralfeild 砌左部機

TUF Gaming B550M Plus
AMD Ryzen 7 3700X 8-Core 3.59 Hz
Geforce RTX 2060
16GB ram x 2 冇左個名
牛都唔記得
1T SSD

我返到屋企自己裝window 10
而家個問題係, 用用下電腦
就會hang
hang 既意思係, 隻滑鼠郁到, 但撳乜野冇反應
如果睇緊youtube 係繼續有聲, 但畫面停左
之後滑鼠click 任何野都變左圈圈 (loading)
ctrl + alt + del 冇反應
我一定要reboot
通常呢個問題會喺我切換視窗時發生
例如睇緊youtube 開game 打
或打緊機開chrome 上youtube 聽歌
一開就會hang

另外仲有就係
熄機時, 有80% 機會係mon熄左, 但風扇照轉, 機箱前面個燈仲著
我要熄就要長撳開機制3秒先熄到

如果連登解決唔到
有邊個上門檢查可靠d？

講多少少

我今日就上官網更新左bios

之前google 過見到可能關個咩SATA Controller 事
我轉返做AMD 自己出嘅驅動，del 左microsoft 嗰個

冇好轉過

push

似底板問題
有無check防毒

你crash嗰陣window有無比blue screen你
無就似硬件問題多
check下case入面有冇嘢頂住條RAM/線插唔穩

冇
因為滑鼠一直可以keep 住郁
只係撳乜都圓圈

頭先update 左window
之前閂左防毒

check下有無中毒先 唔好淨係用window defender 用啲可靠啲ge免費(avast, malwarebytes...) 或者你唔care就比買錢個
無中毒就去window troubleshoot個Hardware and devices troubleshooter睇睇

冇毒

我冇 hardware and devices trouble shooter 比我揀

頭先嘅事

上上下chrome
load 個page 都load 唔到
係彈左個要我"等一下"

呢個會唔會清晰d？

似唔似 板 或 SSD 問題

唔明白"等一下" 係咩意思

run run 下又變左咁

最衰頭先冇cap 圖

意思係
你load 一個page ， 但load 十分鐘都未load 到
佢會彈個視窗仔，問你繼續等 定 close

當隻mouse 變左 圈
下面條綠色都冇再郁

所以其實呢一刻部機已經停左

乜嘢ssd?
nvme定係sata?

你指 沒有回應?

撳個youtube 會係咁
就係我所謂load 唔到野嘅情況
呢一刻後已經再做唔到任何野
又要reboot

所以肯定係d 硬件問題

可以咁講

其實我最希望只係隻ssd 壞
我就用返hdd 算

一壞板真係大獲

你工作管理員有無顯示工作量高得好奇怪?
例如CPU, RAM

係咪睇上面箭嘴？
係的話就係 SATA

我覺得咁唔算高

但係佢可以秒hang

kingston a2000係nvme ssd嚟

ram插咩槽？
amd版多數插2/4槽
你係咪插咗1/3？

我喺central field 砌
拎機到而家冇打開過

而家打算開黎睇下

開嚟睇下啦

冇你咁嚴重 但自從更新完win10 同其他window軟件更新 就lag畫面死機 要強制關左再開 , 建議你唔好更新win10同其他軟件 我上一次更新左 死左顯卡, 退返個更新就冇事, 建議退更新退得幾多得幾多,但win 10 識強制自動更新 唉屌你老母win10

如無意外就係ssd問題
再唔係我就始終懷疑你中毒

真係搞唔掂嘅 如果你無咩重要野 你一洗機便知龍與鳳

呢個係13 定24

我可以洗呀

如果洗完都係咁就係硬件？

我始終覺得唔係中毒

2/4
一係試下拔1條ram試下

我真心希望只係壞ssd ...

有人之前話可能係供電問題

試過a2000一買返去就壞

洗完都係咁 應該就係硬件問題

漏左講

hang 機情況 只會出現喺我 轉視窗 、做第2樣野先會

例如打緊機, alt tab 去開youtube

或者聽緊youtube ， 我開隻game ，先會hang

如果只係做一樣野係冇事

我可以洗
冇野係入面

但問題係
我未必順利整到隻USB

拎個ssd去你買嗰到check 10成9有問題

你意思係 我而家拆出嚟聽日拎去central field ?

係 但你最好揾個方法show到比佢睇個ssd有問題

我洗機可唔可以裝window 7

例如可以點？

我聽賣比我嗰個人講就話 唔得

一定要裝win 10

佢係咪有賣win10正版比你 未聽過一定要裝win10

你開啲咩 佢就一定crash

拎隻舊hdd試？

google 過話 因為我用新cpu
window 7 唔再support